{
    "question": "Termasuk peristiwa alam atau bencana apakah pelangi itu?? berikan alasan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pelangi termasuk peristiwa alam dan adanya pelangi disebabkan oleh pembiasan cahaya atau spektrum<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "peristiwa alam, karena pelangi kan tidak membawa bencana bagi kita. Justru membuat langit semakin indah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-dimaksud-dengan-cerpen-buatlah-struktur-cerpen-d-285",
            "question": "Jelaskan apa yg dimaksud dengan cerpen?\r\nbuatlah struktur cerpen dan berikan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerpen adlah cerita pendek/ cerita yg ditulis dgn karangan prosa. struktur nya yaitu penokohan, latar, tema, amanat, sudut pandang, alur cerita. contoh bisa dilihat dari majalah, koran, atau internet",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cerpen adalah karangan yang berbentuk prosa berupa cerita pendek.<br><br>struktur intristiknya<br>:penokohan,sudut pandang,alur ,amanat<br><br>unsur ekstrinsinya:<br>tentang pengarangnya<br>nilai-nilai<br><br>cthnya buat berdasarkan pemahaman dari unsur intrinsik dan ekstrinsik\u00a0<br>dalam cerpen<br>yang tdk mengisahkan keselesaian masalah<br><br><br>semoga membantu :)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-meringkas-teks-eksplanasi-625",
            "question": "Bagaimana cara meringkas teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.peringkas harus membaca teks yg akan diringkas secara menyeluruh.<br>2.mencari ide ide pokok dalam teks tersebut.<br>3.peringkas menyusun ide ide pokok tersebut menjadi kalimat-kalimat pendek<br>4.jika memungkinkan,ringkasan tersebut dapat diperpendek atau diringkas lagi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contohnya-teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tornado-246",
            "question": "Contohnya teks eksplanasi tentang proses terjadinya tornado :) ? ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan adalah pusaran\u00a0angin kencang dengan kecepatan angin 120 km/jam atau lebih yang sering terjadi di wilayah tropis di antara garis balik utara dan selatan, kecuali di daerah-daerah yang sangat berdekatan dengan khatulistiwa. Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca.</span><br><br><span>Angin terjadi karena adanya perbedaan tekanan udara atau perbedaan suhu udara pada suatu daerah atau wilayah. Hal ini berkaitan dengan besarnya energi panas matahari yang di terima oleh permukaan bumi. Pada suatu wilayah, daerah yang menerima energi panas matahari lebih besar akan mempunyai suhu udara yang lebih panas dan tekanan udara yang cenderung lebih rendah. Perbedaan suhu dan tekanan udara akan terjadi antara daerah yang menerima energi panas lebih besar dengan daerah lain yang lebih sedikit menerima energi panas, yang berakibat akan terjadi aliran udara pada wilayah tersebut. <br><br>Angin topan terjadi di laut di sekitar daerah katulistiwa, kira-kira pada 5 \u00ba LU. Di sana suhu air laut sangat hangat sampai melebihi 27 \u00ba C. Jika suhunya memanas, udara akan mengalir naik ke atas. Karena udara banyak naik, maka tekanan udara di atas tinggi dan tekanan udara di bawah rendah. Udara yang naik lama-kelamaan mendingin, lalu turun, sementara udara yang menghangat naik ke atas. Proses naik turunya udara dingin dan hangat ini terjadi berulang-ulang, dan tekanan uap yang membawa energi sangat besar dan suhu udara menjadi sangat rendah, sehingga menghasilkan gumpalan udara yang berputar yang sangat membahayakan. Gumpalan udara inilah yang disebut angin topan. \u00a0\u00a0</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-ide-pokok-sesuai-struktur-teks-eksplanasi-tentang-gunung-m-749",
            "question": "Contoh ide pokok sesuai struktur teks eksplanasi tentang gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pernyataan umum : definisi gunung meletus (peristiwa alam yang terjadi akibat endapan magma dari perut bumi yang meluap ke permukaan bumi.)<br>deretan penjelas : dampak gunung meletus (gunung meletus berdampak positif dan negatif)<br>dampak positif gunung meletus (abu vulkanik yang dapat menyuburkan tanah)<br>dampak negatif gunung meletus (lava, awan panas, dan material yang merusak rumah penduduk bahkan memakan banyak korban jiwa)<br>interpretasi : waspada adanya gunung meletus (gunung meletus terjadi kapan saja, maka sebagai warga lereng gunung\u00a0harus waspada dan berjaga-jaga.)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-orang-ketiga-serba-tahu-dan-orang-ketiga-di-luar-753",
            "question": "Apakah perbedaan orang ketiga serba tahu dan orang ketiga di luar cerita pada sudut pandang sebuah cerita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut pandang orang ketiga adalah\u00a0si\u00a0Pencerita yang\u00a0berada di luar cerita artinya tidak terlibat dalam cerita.<br>ada 2 sudut pandang orang ketiga :<br><br>1.\u00a0sudut pandang orang ketiga serba tahu itu adalah pencerita<span>\u00a0menceritakan sebuah cerita\u00a0sampai menceritakan apa yang ada dalam p<strong>erasaan dan pikiran tokoh</strong> dalam cerita.<br><br>2.\u00a0sudut pandang orang ketiga diluar itu adalah\u00a0</span>pencerita hanya menceritakan tokoh dan seluruh rangkaian cerita <strong>sebatas perilaku yang dapat dilihat dan didengar.</strong><br><br>semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-contoh-kata-depan-dan-10-contoh-kata-ganti-262",
            "question": "30 Contoh kata Depan dan 10 contoh kata ganti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh kata depan :<br>di, ke, dari, untuk, guna, hingga, hampir, demi, atas, sebab<br><br>contoh kata ganti :<br>aku, saya, kami, kita, engkau, kau, kamu, ia, dia, mereka,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksplanasi-tentang-badai-petir-905",
            "question": "Buatlah teks eksplanasi tentang badai petir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Badai petir adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es dan \nbadai salju sampai badai pasir dan debu. Badai disebut juga siklon \ntropis oleh meteorolog, berasal dari samudera yang hangat.Badai bergerak\n di atas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan sekitar 20 km/jam. \nBadai bukan angin ribut biasa.Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon \nbesar dari akarnya, meruntuhkan jembatan, dan menerbangkan atap bangunan\n dengan mudah. Tiga hal yang paling berbahaya dari badai adalah sambaran\n petir, banjir bandang, dan angin kencangTerdapat berbagai macam badai, \nseperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju. Badai paling merusak\n adalah badai topan (hurricane), yang dikenal sebagai angin siklon \n(cyclone) di Samudera Hindia atau topan (typhoon) di Samudera Pasifik.\n penyebab badai adalah tingginya suhu permukaan laut.Perubahan di dalam \nenergi atmosfer mengakibatkan petir dan badai.Badai tropis ini berpusar \ndan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang sumbernya \nberada di daerah tropis. Pada saat terjadi angin ribut ini, tekanan \nudara sangat rendah disertai angin kencang dengan kecepatan bisa \nmencapai 250 km/jam.Hal ini bisa terjadi di Indonesia maupun \nnegara-negara lain.Di dunia, ada tiga tempat pusat badai, yaitu di \nSamudera Atlantik, Samudera Hindia, dan Samudera Pasifik</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-teks-pelangi-karya-hotimah-dan-mhariwijaya-dijawab-yahh-266",
            "question": "Urutan teks pelangi karya hotimah dan m.hariwijaya ??dijawab yahhh sekarang..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelangi merupakan suatu busur spektrum besar yang terjadi\nkarena pembiasan cahaya\n\nmatahari oleh butir-butir air. Pelangi juga dianggap sebagai\ngejala optik dan meteorologi\n\nberupa cahaya beraneka warna saling sejajar yang tampak di\nlangit atau medium lainnya.\n\nPelangi tampak sebagai busur cahaya dengan ujungnya mengarah\npada horizon pada suatu\n\nsaat hujan ringan. Pelangi juga dapat dilihat di sekitar air\nterjun yang jelas.\n\nDeretan Penjelas :\n\nPelangi dan efek cahaya lain di langit di sebabkan oleh\ncahaya yang membias dan\n\nmenyimpang menjauhi partikel. Saat matahari terbenam, langit\nmenjadi merah karena karena\n\nsinar matahari lewat melalui atmosfer yang jauh lebih tebal\ndaripada ketika matahari berada\n\ntinggi di langit pada siang hari. Pelangi tidak akan tampak\npada malam hari atau ketika\n\ncuaca mendung. Hal itu terjadi karena pelangi merupakan\nhasil dari pembiasan cahaya. Pada\n\nmulanya cahaya matahari melewati sebuah tetes hujan,\nkemudian di belokkan atau dibiaskan\n\nmenuju tengah tetes hujan sehingga memisahkan cahaya putih\nmenjadi warna spektrum.\n\nInterpretasi :\n\nPelangi hanya dapat di lihat saat hujan bersamaan dengan\nmatahari bersinar tapi dari\n\nsisi yang berlawanan dengan si pengamat. Posisi si pengamat\nharus berada di antara\n\nmatahari dan terkesan air dengan matahari di belakang orang\ntersebut. Matahari, mata si\n\npengamat dan pusat busur pelangi harus berada dalam satu\ngaris lurus. Cahaya dengan\n\npanjang gelombang terpendek seperti ungu, terdapat di bagian\nkurva dan yang memiliki\n\npanjang gelombang terpanjang seperti merah terdapat pada\nbagian luar.<br>\u00a0<br>*Urutin ndiri mazz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-teks-eksplanasi-200",
            "question": "Apa tujuan teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: VII, SMP<br>Mata Pelajaran: Bahasa Indonesia<br>Kategori: Teks Eksplanasi<br>Kata Kunci:<br><br>Teks Eksplanasi adalah teks yang menjelaskan kenapa dan bagaimana suatu hal ataupun suatu fenomena terjadi tanpa menghasilkan sebuah produk, berbeda dengan prosedur teks yang menjelaskna tahap-tahap tapi pada akhirnya menghasilkan produk.<br>contoh teks eksplanasi ; daur ulang air<br>contoh teks prosedur ; cara membuat kue<br><br>Tujuan Teks Eksplanasi adalah untuk menerangkan atau menjelaskan serangkaian proses dari suatu gejala atau fenomena alam maupun sosiokultural. contoh: tulisan tentang dampak dari globalwarming, tentang meletusnya gunung Merapi, dll.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-contoh-pertanyaan-pertanyaan-untuk-mewawancarai-penjual-dona-555",
            "question": "15 contoh pertanyaan - pertanyaan untuk mewawancarai penjual donat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengapa Anda memilih usaha untuk menjual donat ?<br>2. Sejak tahun berapa anda menjual donat ?<br>3. Dimana biasanya Anda berjualan ?<br>4. Mengapa Anda memilih lokasi tersebut untuk berjualan? <br>\n5. Siapa saja yang membantu Anda berjualan? <br>\n6.Mulai pukul berapa hingga pukul berapa Anda berjualan ?<br>\n7. Bagaimana trik yang Anda terapkan agar dagangan semakin laris?<br>8. Berapa penghasilan Anda setiap bulannya ?<br>9. Apakah Anda pernah mengalami kerugian besar ? Berapa kerugiannya ?<br>10.Omzet penjualan perbulannya relatif menurun atautetap? <br>11. Bisakah Anda jelaskan bagaimana proses pembuatan donat secara singkat ?<br>12. Apakah usaha Anda ini mendapat dukungan dari pihak keluarga ?<br>13. Apakah Anda pernah mendapatkan pelanggan yang mengeluh atas kekurangan donat yang Anda buat ?<br>14. Apakah Anda telah memiliki pelanggan tetap ? Kira-kira berapa jumlahnya ?<br>15. Apa suka dan duka selama berjualan ?<br>\u00a0#semoga membantu dan mohon maaf apabila ada kekurangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}